\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{gensymb, mathtools}
\usepackage{enumerate, multirow, multicol}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{csquotes}
\usepackage[margin=0.5in]{geometry}
\usepackage[colorlinks=true, urlcolor=black]{hyperref}
\usepackage{amssymb}

\usepackage{common}

\begin{document}

	\author{Даниил Овчинников}
	\title{Алгебраические структуры. Домашняя работа №3. Вариант №2}
	\maketitle

	\begin{enumerate}[\bfseries 1.]
		\setcounter{enumi}{19}
        \item  Пусть $G$ -- группа.
                \begin{itemize}
                    \item   Докажите, что $\forall H \subseteq G ((HH \subseteq H)\land H \neq \varnothing)$, если и только если $\forall g \in G (ord(g) < \infty)$. \\

                            Предположим, что $\exists g \in G (ord(g) = \infty)$. 
                            Тогда $H = \st{g, g^2, g^2, g^3, ...} \subseteq G$ и $HH \subseteq H$. Но в $H$ нет нейтрального элемента, а значит $H \nleq G$. \\

                            Докажем теперь, что если $\forall g \in G (ord(g) < \infty)$, то любое непустое подмножество, 
                                которое замкнуто относительно операции обязательно будет подгруппой. \\
                            Тогда должно выполняться $\exists e \in H \forall h \in H (he = h)$ -- то есть в $H$ есть нейтральный элемент. \\
                            $h^{ord(h)} = e$, а значит $e \in H$. Если $e \notin H$, то подмножество будет не замкнуто на себя относительно операции. \\
                            Присутствие обратного элемента следует из замкнутости, т.е. если $h^{ord(h) - 1} \notin H$, то подмножество было бы не замкнуто. $\blacksquare$\\
                    \item   Пусть дополнительно $H \trianglelefteq G$; докажите, что если $\forall h \in H (ord(h) < \infty)$ и $\forall j \in G/H (ord(j) < \infty)$, 
                                то $\forall g \in G (ord(g) < \infty)$. \\
                            
                            Пусть $f \in G$. Тогда $\exists g (f \in j = gH)$ и $f = gh$, где $h \in H$. \\
                            Так как  $H \trianglelefteq G$, то $G/H$ - группа. Рассмотрим класс смежности $j = gH$ в группе $G/H$. \\
                                $ord(j) < \infty \then j^{ord(j)} = 1_{G/H}  \\
                                \then g^{ord(j)}H = 1H = H \\ 
                                 \then g^{ord(j)} = 1 \in H \then ord(g) < \infty$ \\
                            Но $ord(h) < \infty$, а следовательно и $ord(f) < \infty$. $\blacksquare$ 
                \end{itemize}

        \setcounter{enumi}{23}
        \item   Пусть $G$ - циклическая группа, $d \in G, G=\groot{d}, |G| < \infty$, а также $k,y \in \bb Z$ и $\gcd(k, |G|) | y$; $\gcd(k, |G|) = uk + v|G|$. 
                Пусть $x = \frac {uy} {\gcd(k, |G|)}$. Доказать, что $ d^{kx} = d^y $. \\

                Заметим, что $ \gcd(k, |G|) = uk \mod |G|$. \\
                Доказать, что $ d^{kx} = d^y$, -- это то же самое, что и доказать, что $kx = y \mod |G|$, так как $|G|$ - циклическая с порождающим $d$. \\
                    $$ kx = y \mod G $$
                    $$ \frac {kuy} {\gcd(k, |G|)} = y \mod |G| $$
                    $$ y = y \mod |G| \quad \blacksquare$$ 
               
		\item   \begin{itemize}
                    \item   Пусть $p \in \bb P$ и $\omega \in \bb N$; докажите, что $\st{a \in \bb Z/p^\omega | a^2 = a} = \st{0,1}$. 
                            \begin{align*}
                                & a^2 = a \mod p^\omega \\
                                & a^2 = a + n \cdot p^\omega
                                \intertext{Рассмотрим два случая:} 
                                & \text{$a$ взаимно простое с $p^\omega$} &  & \text{$a$ не взаимно простое с $p^\omega$} \\
                                & \text{тогда $n = k \cdot a$}            &  & \text{тогда $a = c \cdot p^\gamma$} \\
                                a^2 &= a + ka \cdot p^\omega              &  & c^2p^{2\gamma} = cp^\gamma + np^\omega \\
                                a   &= 1 + kp^\omega                      &  & c^2p^\gamma = c + np^{\omega - \gamma} \\
                                a   &= 1 \mod p^\omega                    &  & c^2p^\gamma - np^{\omega - \gamma} = c \quad\text{нет корней}
                            \end{align*}
                    \item   Пусть $n \in \bb N$, выразите число $|\st{a \in \bb Z/n \,|\, a^2 = a}|$ через число $|\st{p \in \bb P \,|\, p|n}|$. 
                            \begin{align*}
                                &\bb Z/n \cong \bb Z/p_1^{\omega_1} \times \bb Z/p_2^{\omega_2} \times \ldots \times Z/p_n^{\omega_n} \\
                                &\text{Заметим, что } n = |\st{p \in \bb P \,|\, p|n}| \\
                                &\text{По теореме об остатках, мы должны решить систему из $n$ уравнений. } a^2=a \mod Z/p_k^{\omega_k} \\
                                &\text{В каждом из них по два корня, а значит количество корней } |\st{a \in \bb Z/n \,|\, a^2 = a}| \text{ равно } 2^n.
                            \end{align*}
                \end{itemize}

        \newpage

	\end{enumerate}

\end{document}
